[自家廚房］一哥焗豬扒飯

以前去大家樂多數都食焗豬扒飯， 佢d豬扒飯真係幾好食， 同出面茶餐廳/大快活既唔同味。 但都好幾年無去食過，今次自己試下整，整出黎個味都幾似下。

樣樣都落足料，多芝士，番茄同豬扒

D飯炒到好鬆身

豬扒仲係好pink ，岩岩好

落勁多汁同芝士， 中間無搞到湯飯咁，勁好味

如果鍾意既記得CLS！！拍同剪左好耐

cls！

嘩正wor

btw
pizza同豬扒飯都要加菠蘿 😋

咪話呀叔唔教精你，我身經百戰，而家一腸個餐牌就知咩料。
拿，大家樂而家最抵食既得一隻，叫上海骨菜飯，有豬扒幾舊，炸到酥，跟涼菜、半隻鹵強同菜飯，先29蚊。
而焗豬呢都要叫得有技巧，唔係乜lan野時候都叫得，你一定要見佢個牌寫成呎長焗豬先叫得，唔係中伏！

拿，大家樂唔可以成日加價，所以佢d野食質素同果期既食材來價有關！
如果果期d冰凍豬扒平，佢就會入d大大件成個飯盒咁長，而且有1.748cm厚既豬扒。入左筍野佢地當然唔會放過晒命機會，所以個牌就會寫「成呎長一哥焗豬扒飯」！

如果果期d豬扒來價略貴，佢就會縮lan左成呎長幾隻字，淨係寫「一哥焗豬」！咁你叫時就要心中有數了！

如果果期連一哥兩隻字都冇埋，變成乜lan野鴛鴦焗飯，雞球併豬扒之類咁，就係果期豬扒來貨好貴，佢就整d垃圾出黎頂檔，07年～08年就發生過，一唔小心就中伏！！

不過大家唔駛驚會中伏，其實呢d係有路捉既，果期你上美國芝加哥期貨交易所個網睇豬肉期貨既價，如果巴西豬肉期貨價大跌就係準備有成呎長豬扒既時候了！

下次叫上海骨飯啦，唔跟野飲29蚊，睇師傅手神，有時會整5～6舊細扒入去，仲有一盒仔涼菜，係炸菜青瓜果d，仲有半隻鹵強，而跟飯有盒仔調味醬油，本來係撈涼菜既，但涼菜既夠味，就咁倒落菜飯到撈更香口。鍾意既加多杯佢地既即磨咖啡，以平價啡黎講算十分香口澴滑，+4蚊抵飲！

仲有subscribe 呀

豬扒要用cheap 9 巴西帶骨肉眼， 再用梳打粉鬆肉粉開水漂過， 先做到大家樂嗰個效果 ga ma

係無菠蘿差咁d野， 菠蘿一定要有，仲要多菠蘿

我好耐無去

自己整，整好小小，唔洗差到咁 自己整都整到咁樣不如出去食算

撳錯負評，唔好介意

正呀

Wow cheese

我都覺大家好個焗豬好正 雖然都成年無食
好心大快活爭氣啲

而家仲邊有29蚊飯

真係好正

多芝士好正

真係，無乜邊度好食過佢

正呀！

快活而家好咗少少
開始識得落芝士
不過塊扒就仍然細塊

整體嚟講都係家樂個汁好味啲 塊扒都大塊啲

阿活麻煩爭氣啲

啊活焗豬無蕃茄果啲配料都算 塊扒真係薄撚到豬肉乾咁

咪係 啲茄汁仲要酸到死
成個飯落口dry到爆
完全冇食完靚焗豬嗰種潤澤感覺

篇潮文應該十幾廿年了

無新鮮材料真係差好遠， 如果落罐頭番茄已經好少少，如果就咁用番茄汁去開，真係唔好食

係呀，佢個汁真係偏酸，仲有唔知放得太耐定咩，飯特別乾，汁又唔夠，多汁得濟又過酸

宜家40蚊都未必食到，貴左好多

大食師
咁大個飯盒

成日好晏食飯呀， 朝早8點幾食兩隻蛋，做野做到2，3點先食飯，。 仲有宜個飯盒都食唔晒，整得有d多

Push...

CLS

果時候寫潮文係咪要攞去報紙到發表

Thanks

唔係好明張圖既意思

唐士綜合症

氏

整個豬扒飯，唐氏綜合症圖都出埋

推

正啊喂

以前返過大檸樂，試晒成個做焗豬既step
利申唔識調個漿因為就朝朝真空運去舖

塊豬扒會上蛋，煎上色
需要整個時就拎去炸 (約2-3min)，跟住先放落炒飯面整色整水
再攞去焗 7-9 min

試下整

我都返過，好多都係交貨黎，根本唔會知道落左咩。 所以都係自己試，試過用茄汁去開，個味唔太似，反落罐頭湯個味會似d.

我屋企唔炸野，炸完要洗廚房。所以都係煎下野算。

反=反而

邊條片有講麵撈點整啊?

意粉底係咪就咁烚完意粉放底就得

係我另一條片有講

係呀，烚意粉時要落鹽同油，比包裝寫既時間少2分鐘， 焗時會再熟d，如果煮到岩岩好，焗完會好難食